[
  [
    "ES noraida Vācijas aicinājumu boikotēt britu jēra .",
    ["B-ORG", "O", "B-MISC", "O", "O", "B-MISC", "O", "O"]
  ],
  ["Pīters Blekbērns", ["B-PER", "I-PER"]],
  ["BRISELES 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Eiropas Komisija ceturtdien paziņoja, ka tā nepiekrita Vācijas ieteikumam patērētājiem izvairīties no britu jēra līdz brīdim, kad zinātnieki noteiks, vai govju trakumsērgu var pārnest uz aitām.",
    [
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Vācijas pārstāvis Eiropas Savienības veterinārajā komitejā Verners Cvingmans ( Werner Zwingmann ) trešdien paziņoja , ka patērētājiem būtu jāpērk aitas gaļa no citām valstīm , izņemot Lielbritāniju , līdz zinātniskais ieteikums būs skaidrāks .",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "\" Mēs neatbalstām nevienu šādu ieteikumu , jo neredzam tam nekādu pamatojumu ,\" ziņu brīfingā teica Komisijas galvenais pārstāvis Nikolauss van der Pass .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Viņš teica , ka ir vajadzīgi papildu zinātniski pētījumi , un , ja tiks konstatēts , ka ir vajadzīgi pasākumi , tie būtu jāveic Eiropas Savienībai .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Viņš teica priekšlikumu ES lauksaimniecības komisārs Franz Fischler pagājušajā mēnesī aizliegt aitu smadzenes , liesas un muguras smadzenes no cilvēku un dzīvnieku pārtikas ķēdēm bija ļoti specifisks un piesardzības pasākums solis , lai aizsargātu cilvēku veselību .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Fischler ierosināja ES mēroga pasākumus pēc ziņojumiem no Lielbritānijas un Francijas, ka laboratorijas apstākļos aitas varētu slēgt līgumus ar govju sūkļveida encefalopātiju ( GSE ) - govju trakumsērgu .",
    [
      "B-PER",
      "O",
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "I-MISC",
      "I-MISC",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Taču Fišlers piekrita pārskatīt šo priekšlikumu pēc tam , kad ES pastāvīgā veterinārā komiteja , kuras sastāvā bija dzīvnieku veselības jomas darbinieki , apšaubīja , vai šāda rīcība ir pamatota , jo pastāvēja tikai neliels risks cilvēku veselībai .",
    [
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Spānijas lauksaimniecības ministre Lojola de Palacio iepriekš bija apsūdzējusi Fišleru ES lauksaimniecības ministru sanāksmē par nepamatotu trauksmes celšanu, izmantojot \" bīstamu vispārināšanu . \"",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [". .", ["O", "O"]],
  [
    "Tikai Francija un Lielbritānija atbalstīja Fišlera priekšlikumu .",
    ["O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "B-PER", "O", "O"]
  ],
  [
    "ES zinātniskās veterinārās un daudznozaru komitejas ir paredzējušas atkārtoti izskatīt šo jautājumu nākamā mēneša sākumā un sniegt ieteikumus vecākajiem veterinārajiem ierēdņiem .",
    [
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Aitām jau sen ir bijis līgums ar skrepi slimību, kas ir smadzeņu novājēšanas slimība, līdzīga GSE, ko uzskata par pārnestu uz liellopiem ar barību, kas satur dzīvnieku atkritumus .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Britu zemnieki ceturtdien noliedza, ka viņu aitas apdraud cilvēku veselību, taču pauda bažas, ka Vācijas valdības ieteikumi patērētājiem izvairīties no britu jēra gaļas varētu ietekmēt patērētājus visā Eiropā .",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "“Mums jābūt ārkārtīgi uzmanīgiem attiecībā uz to , kā citas valstis uzņemsies Vācijas vadību ,” BBC radio paziņoja Velsas Lauksaimnieku savienības priekšsēdētājs Džons Loids Džonss ( John Lloyd Jones ) .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Bonens ir vadījis centienus aizsargāt sabiedrības veselību pēc patērētāju uzticības sabrukšanas martā pēc britu ziņojuma, kas norādīja, ka cilvēki varētu inficēties ar slimību, kas līdzīga govju trakumsērgas slimībai, ēdot piesārņotu liellopu gaļu.",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Vācija ieveda 47,600 aitas no Lielbritānijas pagājušajā gadā, gandrīz puse no kopējā importa .",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Tā ieveda 4275 tonnas britu aitas gaļas, kas ir aptuveni 10 procenti no kopējā importa.",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Reti Hendrix dziesmu projekts pārdod par gandrīz $ 17,000 .",
    ["O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["LONDON 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Rets ASV ģitāras leģendas Džimija Hendriksa (Jimi Hendrix) dziesmas agrīnās rokrakstā uzmetums ceturtdien izsolē tika pārdots par gandrīz 17 000 ASV dolāriem dažu nelaiķa mūziķa mīļāko īpašumu .",
    [
      "O",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Florida restorāns maksā 10,925 mārciņas ( $ 16,935 ) par projektu \" Ai n't nav stāsta \" , kas Hendrix penned par kādu Londonas viesnīcas kancelejas 1966. gada beigās .",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "I-MISC",
      "I-MISC",
      "I-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "1967. gada janvāra beigās Anglijas pilsētā Notingemā viņš iemeta papīra lapu auditorijā , kur to izvilka ventilators .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Pircēji arī snapped līdz 16 citas preces, kas bija safasēti izsolē ar Hendrix bijušo draudzeni Kathy Etchingham , kas dzīvoja ar viņu no 1966 līdz 1969 .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Viņi iekļāva melnu laku un perlamutra inkrustācijas kārbu, ko Hendriks izmantoja, lai uzglabātu savas zāles, ko anonīms Austrālijas pircējs nopirka par 5 060 mārciņām ( 7845 ASV dolāri).",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Ģitārists nomira no narkotiku pārdozēšanas 1970. gadā 27 gadu vecumā .",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Ķīna paziņojusi, ka Taivānā notiek sacensība par līderpozīcijas iegūšanu sarunās.",
    ["B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["BEIJING 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Ķīna ceturtdien apsūdzēja Taipei sabojāt atmosfēru atsākt sarunas pāri Taivānas šaurumam ar vizīti uz Ukrainu Taivānas viceprezidents Lien Chan šonedēļ, kas saniknoja Pekinu .",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Runājot tikai stundas pēc tam, kad Ķīnas valsts plašsaziņas līdzekļi paziņoja, ka ir pienācis laiks iesaistīties politiskās sarunās ar Taivānu, Ārlietu ministrijas pārstāvis Shen Guofang Reuters sacīja: \" Taivānas iestādes ir izjaucušas nepieciešamo atmosfēru sarunu uzsākšanai. \"",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Valsts mediji citēja Ķīnas top sarunu vedēju ar Taipei , Tang Shubei , kā stāstot viesgrupai no Taivānas trešdien , ka ir pienācis laiks sāncenšiem rīkot politiskas sarunas .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "\"Tagad ir pienācis laiks abām pusēm iesaistīties politiskajās sarunās ...",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "tas ir , lai izbeigtu naidīguma stāvokli , \" ceturtdienas ārzemju izdevums People's Daily citēts Tang kā sakot .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Ārlietu ministrijas pārstāve Shen intervijā Reuters Television pastāstīja, ka viņš bija izlasījis ziņojumus par Tang komentāriem, bet nesniedza sīkāku informāciju par to, kāpēc sarunu vadītājs bija apsvēris laiku sarunām ar Taivānu, ko Pekina uzskata par renegātu provinci.",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Ķīna , kas jau sen ir pret visiem Taipejas centieniem iegūt lielāku starptautisku atzinību , bija saniknots ar vizīti Ukrainā šonedēļ Taivānas viceprezidents Lien .",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Ķīna paziņojusi, ka ir īstais laiks sarunām Taivānā.",
    ["B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC"]
  ],
  ["BEIJING 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Ķīna ir paziņojusi, ka ir pienācis laiks politiskām sarunām ar Taivānu un ka konkurējošajai salai ir jāveic praktiski pasākumi šī mērķa sasniegšanai.",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Jārīko konsultācijas , lai noteiktu laiku un sarunu formātu , oficiālā ziņu aģentūra Xinhua citēts Tang Shubei , izpildvaras priekšsēdētāja vietnieks asociācijas attiecībām visā Taivānas šaurumu , kā saka vēlu trešdien .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Vācijas jūlijā automašīnu reģistrācijas up 14.2 pct g / g .",
    ["B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["FRANKFURT 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Vācijas pirmo reizi reģistrēto mehānisko transportlīdzekļu izlēca 14,2 procentiem šā gada jūlijā no gadu agrākā perioda , Federālā iestāde mehānisko transportlīdzekļu teica ceturtdien .",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Skaitļi veido 13,6 procentu pieaugumu vieglajiem automobiļiem un 2,2 procentu samazinājumu kravas automobiļiem no 1995 . gada jūlija .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Izaugsme daļēji skaidrojama ar to , ka vācu automašīnas ārzemēs iegādājas arvien vairāk vāciešu , savukārt ražotāji norādīja , ka iekšzemes pieprasījums ir vājš , sacīja federālais birojs .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Gandrīz visi Vācijas automobiļu ražotāji šajā periodā ir uzrādījuši reģistrācijas numuru pieaugumu.",
    ["O", "O", "B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Volkswagen AG ir uzvarējis 77 719 reģistrācijās, kas ir nedaudz vairāk par ceturtdaļu no visām reģistrācijām.",
    [
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Opel AG kopā ar General Motors ierindojās otrajā vietā ar 49 269 reģistrācijām , kas ir 16,4 procenti no kopējā skaita .",
    [
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Trešais bija Ford ar 35 563 reģistrācijām jeb 11,7 procentiem.",
    ["O", "O", "B-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "1996. gada jūlijā , salīdzinot ar pagājušā gada jūliju , tikai Seat un Porsche bija mazāk reģistrāciju .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Vietu reģistrēja 3420 reizes, salīdzinot ar 5522 iepriekšējā gada jūlijā notikušajām reģistrācijām.",
    ["B-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Porsche reģistrācijas samazinājās līdz 554 no 643 .",
    ["B-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "GRIEĶU SOCIĀLISTI DOT ZAĻU GAISMU PM VĒLĒŠANU .",
    ["B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["ATĒNI 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Grieķijas sociālistu partijas izpildbirojs deva zaļo gaismu premjerministram Costas Simitis sasaukt ārkārtas vēlēšanas , tā ģenerālsekretārs Costas Skandalidis žurnālistiem sacīja .",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Ministru prezidents Costas Simitis gatavojas sniegt oficiālu paziņojumu pēc Ministru kabineta sanāksmes vēlāk ceturtdien, sacīja Skandalidis .",
    [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "-- Dimitris Kontagiannis , Athens Newsroom +301 3311812-4",
    ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O"]
  ],
  [
    "BayerVB nosaka C$ 100 miljoni sešu gadu obligāciju.",
    ["B-ORG", "O", "B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["LONDON 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Šādu obligāciju paziņoja vadošais menedžeris Toronto Dominion .",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O"]
  ],
  ["AIZŅĒMĒJU BAYERISCHE VEREINSBANK", ["O", "B-ORG", "I-ORG"]],
  [
    "AMT C$ 100 MLN kupons 6.625 izturība 24.SEP.02",
    ["O", "B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "TIPA ATTĒLA ISS CENA 100.92 MAKSĀJUMA DATUMS 24.SEP.96",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "PILNAS MAKSAS 1.875 REOFFER 99.32 IZPLATĪT +20 BP",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "MOODY AA1 SARAKSTU LUX MAKSĀT BIEŽUMS =",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "S&P = DENOMS (K) 1-10-100 PĀRDOŠANAS IEROBEŽOJUMI ASV / UK / CA",
    ["B-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC"]
  ],
  [
    "NEG PLG NO CRS DEFLT NO FORCE MAJ =",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "GOV TIESĪBAS VĀCU MĀJAS CTRY = NODOKĻU PROVS STANDARTS",
    ["O", "B-MISC", "B-MISC", "B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "MGT / UND 0.275 SELL CONC 1,60 PRAECIP =",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["Pamatā GOVT BOND 7.0 PCT SEPT 2001", ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]],
  [
    "PIEZĪMES BAYERISCHE VEREINSBANK IR KOPĪGAIS VADĪTĀJS",
    ["O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "-- London Newsroom +44 171 542 7658",
    ["O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Venantius nosaka $ 300 miljoni janvāris 1999 FRN .",
    ["B-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["LONDON 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Šādu peldošās likmes jautājumu paziņoja vadošais menedžeris Lehman Brothers International .",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O"]
  ],
  [
    "AIZŅĒMĒJU VENANTIUS AB (ZVIEDRIJAS NACIONĀLĀ MORTĀŽAS AĢENTŪRA)",
    ["O", "B-ORG", "I-ORG", "B-MISC", "B-MISC", "B-MISC", "O"]
  ],
  [
    "AMT $ 300 MILN izsmidzināšana - 12.5 BP termiņš 21.JAN.99",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "TIPA APRAKSTS 3M LIBOR MAKSĀŠANAS DATUMS S23.SEP.96",
    ["O", "O", "B-ORG", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "PĒDĒJĀ MOODY AA3 ISS CENA 99.956 PILNAS MAKSAS 10 BP",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["PĒDĒJAIS S&P AA+ REOFFER =", ["O", "B-ORG", "O", "O", "O"]],
  ["PIEZĪMES ĪSS PIRMAIS KUPONS", ["O", "O", "O", "O"]],
  [
    "LONDON DENOMS (K) 1-10-100 PĀRDOŠANAS IEROBEŽOJUMI ASV / UK / JP / FR",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  ],
  [
    "NEG PLG PLG YES CRS AIZSARDZĪBA BEZ SPĒKA IPMA 2",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "GOV TIESĪBAS ANGĻU HOME CTRY ZVIEDRIJA NODOKĻU PROVS STANDARD",
    ["O", "O", "B-LOC", "O", "O", "B-LOC", "B-LOC", "O", "O"]
  ],
  [
    "MGT / UND 5 BP PĀRDOD CONC 5 BP PRAECIP =",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["PIEZĪMES PAR EMTN PROGRAMMU", ["O", "O", "O", "O"]],
  [
    "-- London Newsroom +44 171 542 8863",
    ["O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Ostas nosacījumi update - Sīrija - Lloyds Shipping .",
    ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O"]
  ],
  [
    "Ostas nosacījumi no Lloyds Shipping Intelligence Service -",
    ["O", "O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O"]
  ],
  [
    "LATTAKIA , Aug 10 - gaidīšanas laiks Lattakia un Tartous šobrīd 24 stundas .",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Izraēla apklusa bailēs no kara ar Sīriju.",
    ["B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC"]
  ],
  ["Colleen Siegel", ["B-PER", "I-PER"]],
  ["JERUSALEM 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Izraēlas izejošais miera sarunu vedējs ar Sīriju ceturtdien paziņoja, ka pašreizējais saspīlējums starp abām valstīm, šķiet, ir vētra tējas tasē.",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Itamar Rabinovičs, kurš kā Izraēlas vēstnieks Vašingtonā veda neauglīgas sarunas ar Sīriju, sacīja Izraēlas radio, ka izskatās, ka Damaska vēlas runāt, nevis cīnīties.",
    [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "\"Man šķiet, ka Sīrijas prioritāte joprojām ir sarunas.",
    ["O", "O", "O", "B-MISC", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Sīrieši ir apjukuši , viņi noteikti ir saspringti , bet vispārējais novērtējums šeit Vašingtonā ir tāds , ka tas būtībā ir vētra tējas tasītē , \" viņš teica .",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  ["Rabinovičs beidz savu vēstnieka termiņu.", ["B-PER", "O", "O", "O", "O"]],
  [
    "Viņu nomainīs Eliahu Ben-Elissar , bijušais Izraēlas sūtnis Ēģiptē un Likud labā spārna partijas politiķis .",
    [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Izraēla trešdien caur Vašingtonu nosūtīja Sīrijai vēstījumu, kurā paziņoja, ka tā ir apņēmusies panākt mieru un vēlas uzsākt sarunas bez priekšnosacījumiem.",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Bet tas slammed Damasku, lai radītu to, ko tā sauc bīstamu atmosfēru .",
    ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Sīrija apsūdzēja Izraēlu trešdien uzsākt histērisku kampaņu pret to pēc tam, kad Izraēlas televīzija ziņoja, ka Damaska nesen bija testa apšaudījusi raķeti .",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "\"Vēstījums, ko mēs nosūtījām ( Sīrijas prezidentam Hafezam al- Asadam ) Asadam, ir tāds, ka Izraēla ir gatava jebkurā laikā bez priekšnosacījumiem sākt miera sarunas,\" Izraēlas ārlietu ministrs Deivids Levijs intervijā radio teica Izraēlas radio.",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "I-ORG",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG"
    ]
  ],
  [
    "Spriedze ir palielinājusies kopš Izraēlas premjerministrs Benjamin Netanyahu stājās amatā jūnijā vowing saglabāt Golan Heights Izraēlu notverti no Sīrijas 1967. Tuvajos Austrumos kara .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Kopš 1991 . gada Izraēlas un Sīrijas miera sarunas ir nonākušas strupceļā, neraugoties uz iepriekšējās valdības vēlmi piekāpties Golānam .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Miera sarunas starp abām pusēm pēdējo reizi notika februārī .",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "\"Balsis, kas nāk no Damaskas, ir sliktas, nav labas.",
    ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["Plašsaziņas līdzekļi ...", ["O", "O", "O"]],
  [
    "ir pilns ar izteicieniem un deklarācijām, kas ir satraucoši ...",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "šī mākslīgā atmosfēra ir ļoti bīstama, jo tie, kas to izplatīja, varētu kļūt par tās ieslodzītajiem, \" teica Levijs.",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER"
    ]
  ],
  [
    "\"Mēs sagaidām no Sīrijas, ja tās seja ir miers, ka tā atbildēs Izraēlas ziņu, lai sāktu miera sarunas, jo tas ir mūsu mērķis,\" viņš teica . \"",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  ["Mēs nevēlamies karu, nedod Dievs.", ["O", "O", "O", "O", "B-PER"]],
  ["Neviens negūst labumu no kariem.\"", ["O", "O", "O", "O", "O"]],
  [
    "Netanjahu un Levija runasvīri teica, ka viņi to nevar apstiprināt.",
    ["B-PER", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Televīzija arī teica, ka Netanyahu bija sūtījis ziņojumus, lai pārliecinātu Sīriju caur Kairu , Amerikas Savienotajām Valstīm un Maskavu .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Polijas diplomāts noliedz māsas iesprostotas Lībijā .",
    ["B-MISC", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]
  ],
  ["TUNIS 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Polijas diplomāts ceturtdien noliedza Polijas tabloīdu ziņojumu šonedēļ, ka Lībija atteikusi izbraukšanas vīzas 100 poļu medmāsām, kas mēģina atgriezties mājās pēc darba Ziemeļāfrikas valstī.",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "I-MISC",
      "O"
    ]
  ],
  ["\"Tas nav taisnība.", ["O", "O", "O"]],
  [
    "Līdz šai dienai mums nav zināšanu par kādu māsu, kas ieslodzīta vai turēta Lībijā bez viņas gribas, un mēs neesam saņēmuši nekādu sūdzību , \" pa tālruni aģentūrai Reuters sacīja Polijas vēstniecības pārstāvis Tripolē Tadeusz Awdankiewicz .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Polijas darba ministrija šonedēļ paziņoja, ka tā nosūtīs komandu uz Lībiju veikt izmeklēšanu, bet Awdankiewicz sacīja, ka zondi pamudināja dažas medmāsas sūdzēties par viņu darba apstākļiem, piemēram, algu nemaksāšanu.",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Viņš teica, ka Lībijā strādā aptuveni 800 poļu medmāsu.",
    ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-MISC", "O"]
  ],
  [
    "Bagdādē tiekas divi Irānas opozīcijas līderi.",
    ["B-LOC", "O", "O", "B-MISC", "O", "O"]
  ],
  ["Hassan Hafidh", ["B-PER", "I-PER"]],
  ["BAGHDAD 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Irānas trimdas grupa, kas bāzēta Irākā, ceturtdien solīja sniegt atbalstu Irānas kurdu nemierniekiem pēc tam, kad pagājušajā mēnesī viņiem uzbruka Irānas karaspēks dziļi Irākā.",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  ],
  [
    "Mujahideen Khalq paziņojums teica tās līderis Massoud Rajavi tikās Bagdādē ģenerālsekretārs Kurdistānas Demokrātiskās partijas Irānas ( KDPI ) Hassan Rastegar trešdien un pauda savu atbalstu Irānas nemiernieku kurdi .",
    [
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "\"Rajavi uzsvēra, ka Irānas pretošanās kustība turpinās stāvēt līdzās saviem kurdu tautiešiem un pretošanās kustībai Irānas Kurdistānā,\" sacīja Rajavi.",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Grupas pārstāvis sacīja, ka tikšanās \"signalizē par jaunu sadarbības līmeni starp Mujahideen Khalq un Irānas kurdu opozīcijām \" .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "B-MISC",
      "I-MISC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Jūlijā Irāna Irākas ziemeļos smagi bombardēja mērķus, tiecoties pēc KTDI partizāniem, kas atradās Bagdādes valdības kontrolē esošajās kurdu Irākas teritorijās.",
    [
      "O",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "I-MISC",
      "B-MISC",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Irākas kurdu teritorijas, kas robežojas ar Irānu, atrodas Kurdistānas Kurdistānas kurdu patriotiskās savienības (PUK) Irākas grupas partizānu kontrolē.",
    [
      "B-MISC",
      "I-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "B-ORG",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "PUK un Irākas Kurdistānas Demokrātiskā partija (KDP ) abas galvenās Irākas kurdu frakcijas atrodas Irākas ziemeļu kontrolē kopš Irākas spēku padzīšanas no Kuveitas 1991. gada Persijas līča karā .",
    [
      "B-ORG",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "I-MISC",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "I-MISC",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Sadursmes starp abām pusēm izcēlās nedēļas nogalē visnopietnākajās cīņās kopš ASV sponsorētā pamiera pagājušajā gadā .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Mujahideen Khalq teica, ka Irānas karaspēks pēdējo divu dienu laikā ir apšaudījis arī KDP pozīcijas Qasri reģionā Suleimaniya provincē netālu no Irānas robežas.",
    [
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Uzbrukumā tika nogalināti vai ievainoti ap 100 irākiešu kurdu.",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "I-MISC", "I-MISC"]
  ],
  [
    "Gan Irāna, gan Turcija uzstāda gaisa un sauszemes streikus pret mērķiem Irākas ziemeļos, lai sasniegtu savus kurdu nemierniekus.",
    [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "ASV vadītie gaisa spēki Turcijas dienvidos aizsargā Irākas kurdus no iespējamiem Bagdādes karaspēka uzbrukumiem .",
    [
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "I-MISC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Saūda Arābijas riyal likmes stabila klusā vasaras tirdzniecībā .",
    ["B-MISC", "B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["MANAMA 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Spot Saūda riāls pret dolāru un riyal starpbanku noguldījumu likmes bija galvenokārt stabila šonedēļ klusā vasaras tirdzniecībā , tirgotāji valstībā teica .",
    [
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "\" Nebija izmaiņas Saūda Arābijas riyal likmes .",
    ["O", "O", "O", "B-MISC", "B-MISC", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Tirgus bija ļoti kluss vasaras brīvdienu dēļ ,\" sacīja viens tirgotājs .",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Vietas riyal tika likts 3.7504 / 06 dolāru .",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Viena mēneša starpbanku noguldījumi bija 5-1/2 , 3/8 procenti , trīs mēneši bija 5-5/8 , 1/2 procenti un seši mēneši bija 5-3/4 , 5/8 procenti .",
    [
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Viena gada līdzekļi bija seši , 5-7/8 procentiem .",
    ["B-MISC", "B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Izraēla apstiprina Arafata lidojumu uz Rietumkrastu .",
    ["B-LOC", "O", "B-PER", "O", "O", "I-LOC", "O"]
  ],
  ["JERUSALEM 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Izraēla ceturtdien devusi Palestīnas prezidentam Jaseram Arafata atļauju pārlidot tās teritoriju uz Rietumkrastu , izbeidzot īsu Izraēlas un Palestīnas krīzi , paziņoja Arafata padomnieks .",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  ["\"Problēma ir beigusies.", ["O", "O", "O"]],
  [
    "Prezidenta lidmašīnas ir saņēmušas atļauju šķērsot Izraēlas gaisa telpu , taču nav paredzams , ka prezidents dosies uz Rietumkrastu pirms pirmdienas , \" pastāstīja Nabils Abu Rdainah Reuters .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "B-ORG",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Arafata bija plānots tikties ar bijušo Izraēlas premjerministru Šimonu Peresu ceturtdien Rietumkrasta pilsētā Ramallā, bet norises vieta tika nomainīta uz Gazu pēc tam, kad Izraēla aizliedza lidojuma atļauju Palestīnas līdera helikopteriem.",
    [
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "I-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Palestīniešu amatpersonas apsūdzēja labējā spārna premjerministru Benjaminu Netanjahu par mēģinājumu apturēt Ramallah sanāksmi, saglabājot Arafata pamatu.",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Pēc tam Arafats atcēla Izraēlas un PAO amatpersonu tikšanos civilo lietu jautājumos Alenbija tilta šķērsošanas laikā starp Jordāniju un Rietumkrastu .",
    [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "I-LOC",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Abu Rdainah teica Arafat bija nolēmusi pret lido uz Rietumkrastu ceturtdien, pēc Izraēlas atcelt aizliegumu, jo viņš bija aizņemts grafiku Gazā un nebūs brīvs līdz pirmdienai .",
    [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Arafats pēc lidojumu aizlieguma tiksies ar Peresu Gazā.",
    ["B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "B-LOC"]
  ],
  ["JERUSALEM 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Jasirs Arafats ceturtdien Gazā tiksies ar Šimonu Peresu pēc tam, kad palestīnieši paziņoja, ka labējā spārna Izraēlas valdība ir aizliegusi palestīniešu līderim lidot uz Rietumkrastu, lai vestu sarunas ar bijušo premjerministru.",
    [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "I-LOC",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "\"Peres un Arafata tikšanās notiks Erez kontrolpunktā Gazā, nevis Ramallahā, kā plānots,\" sacīja Peress.",
    [
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER"
    ]
  ],
  [
    "Palestīniešu amatpersonas paziņoja, ka Izraēlas valdība ir aizliegusi Arafatam ar palestīniešu helikopteru pārlidot Izraēlu uz Rietumkrastu, lai mēģinātu pārtraukt tikšanos ar Peresu.",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER"
    ]
  ],
  [
    "Izraēlas premjerministrs Benjamins Netanjahu (Benjamin Netanyahu ) apsūdzējis opozīcijas līderi Peresu, kuru viņš uzvarēja maija vēlēšanās , par mēģinājumu graut viņa Likud valdības pilnvaras vadīt miera sarunas .",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Afganistānas AAE vēstniecība saka Taleban sargi dodas mājās .",
    ["B-MISC", "B-LOC", "O", "O", "B-MISC", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["Hilary Gush", ["B-PER", "I-PER"]],
  ["DUBAI 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Trīs afgāņu sargi, kurus pagājušajā nedēļā Apvienotajos Arābu Emirātos izveda no Taleban milicijas izbēgušie krievu ķīlnieki, pēc dažām dienām atgriezīsies Afganistānā, ceturtdien paziņoja Afganistānas vēstniecība Abū Dabī.",
    [
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC"
    ]
  ],
  [
    "\" Mūsu vēstnieks ir sazinājies ar AAE ārlietu ministriju.",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O"]
  ],
  [
    "Viņu atgriešanās Afganistānā notiks pēc divām vai trim dienām ,” sacīja vēstniecības amatpersona .",
    ["O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "\" Vēstniecība viņiem izsniedz ceļošanas dokumentus, lai atgrieztos dzimtenē.",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Nav nekādu iebildumu pret viņu ceļošanu , \" viņš piebilda .",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Trīs islāmisko Taleban sargus pārņēma septiņas Krievijas gaisa kuģa apkalpes, kas pagājušajā piektdienā pēc gada Taleban milicijas gūstā Kandahārā Afganistānas dienvidos aizbēga uz AAE valsti Sharjah lidmašīnā.",
    [
      "O",
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "AAE pirmdien paziņoja, ka trīs nodos Starptautiskajam Sarkanajam Pusmēness ordenim, iespējams, pagājušajā otrdienā.",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Kopš tā laika šis jautājums ir klusējis.",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Jautāti, vai trīs sargi dosies atpakaļ uz Kandahāru vai Afganistānas galvaspilsētu Kabulu , vēstniecības pārstāvis atbildēja : \" Tas nav nolemts , bet, iespējams , Kandahāra . \"",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Kandahar ir galvenais birojs opozīcijas Taleban milicijas .",
    ["B-LOC", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "O", "O"]
  ],
  [
    "Kabulu kontrolē prezidenta Burhanuddina Rabbani valdība , kuru Taleban cīnās , lai gāztu .",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Vēstniecības amatpersona teica, ka trīs vīrieši, kuriem, kā tiek uzskatīts, bija 20 gadi, pašlaik atrodas Abū Dabī.",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC"
    ]
  ],
  ["Viņš to neizdomāja.", ["O", "O", "O"]],
  [
    "Krievi , strādājot uzņēmumā Aerostan Tatarstānas Krievijas Republikā , tika saņemti par ķīlniekiem pēc tam , kad Taleban MiG-19 cīnītājs piespieda viņu kravas lidmašīnu nolaisties 1995 . gada augustā .",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "B-LOC",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Taleban paziņoja, ka tā munīcijas sūtījums no Albānijas bija pierādījums Krievijas militārajam atbalstam Rabbani valdībai.",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Maskava paziņoja, ka apkalpes nacionalitāte bijusi nejauša.",
    ["B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Daudzi diplomātiskie mēģinājumi atbrīvot septiņus neizdevās.",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Krievi paziņoja , ka pārspējuši sargus -- divus bruņotus ar Kalašņikova automātiskajām šautenēm --, pagājušajā piektdienā veicot regulārus apkopes darbus Ilyushin 76 kravas lidmašīnā , svētdien atstāja AAE galvaspilsētu Abū Dabī uz mājām .",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "I-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "I-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Irākas Sadams tiekas ar Krievijas Žirinovski .",
    ["B-LOC", "B-PER", "O", "O", "B-LOC", "B-PER", "O"]
  ],
  ["BAGHDAD 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Irākas prezidents Sadams Huseins vizītes laikā Krievijas ultranacionālistu Vladimiru Žirinovski norādījis, ka Bagdāde vēlas saglabāt \"draudzību un sadarbību\" ar Maskavu, ceturtdien pavēstīja Irākas oficiālie laikraksti.",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Žirinovskis otrdien paziņoja, ka piespiedīs Krievijas valdību palīdzēt izbeigt ANO tirdzniecības sankcijas pret Irāku un vainos Maskavu par to, ka tā aizkavējusi labu sakaru nodibināšanu ar Bagdādi.",
    [
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC"
    ]
  ],
  [
    "\"Mūsu nostāja ir stingra, proti, mēs aicinām (Krievijas ) valdību izbeigt ekonomisko embargo Irākai un atjaunot tirdzniecības saites starp Krieviju un Irāku,\" viņš teica žurnālistiem.",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "1995. gadā Žirinovskis divas reizes apmeklēja Irāku .",
    ["O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "B-LOC", "O"]
  ],
  [
    "Pagājušā gada oktobrī viņš tika uzaicināts piedalīties referendumā par Irākas prezidentūru , kas pagarināja Sadama pilnvaru termiņu vēl uz septiņiem gadiem .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "PRESES DIGEST - Irāka - 22 augusts .",
    ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["BAGHDAD 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Šie ir daži no vadošajiem stāstiem oficiālajā Irākas presē ceturtdien .",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "- Irākas prezidents Sadams Huseins tiekas ar Krievijas liberāli demokrātiskās partijas priekšsēdētāju Vladimiru Žirinovski.",
    [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  ],
  [
    "Turcijas ārlietu ministrs: Turcija piedalīsies Bagdādes gadatirgū, kas notiks novembrī",
    ["B-MISC", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["IRĀKA", ["B-LOC"]],
  [
    "- Umm Qasr ostā, kas atrodas līcī, ierodas 12 tonnas rīsu.",
    ["O", "B-LOC", "I-LOC", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "PRESES DIGEST - Libāna - 22. augusts .",
    ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["BEIRUT 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Šie ir vadošie stāsti Beirūtas presē ceturtdien .",
    ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "- Konfrontācija pieaug starp Hizbollah un valdību .",
    ["O", "O", "O", "O", "B-ORG", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Premjerministrs Hariri: Izraēlas draudi nekalpo mieram.",
    ["O", "B-PER", "B-MISC", "O", "O", "O"]
  ],
  ["AS-SAFIR", ["B-ORG"]],
  [
    "- Turpinājās kritika par tiesību aktu pārkāpumu incidentiem -- kas notika pagājušās svētdienas Libānas kalna vēlēšanās .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "I-LOC",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  ["AD-DIYAR", ["B-ORG"]],
  [
    "- Finanšu sarunas starp Libānu un Pakistānu.",
    ["O", "O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-LOC"]
  ],
  [
    "- Hariri soli vēlēšanu cīņā ar nepilnīgu sarakstu.",
    ["O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["NIDA'A AL-WATAN", ["B-ORG", "I-ORG"]],
  [
    "- maronītu patriarhs Sfeir pauda skumjas par pārkāpumiem svētdienas ' vēlēšanās .",
    ["O", "B-ORG", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "CME dzīvu un feeder liellopu zvanus diapazons jaukta.",
    ["B-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["CHICAGO 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Early aicina CME dzīvu un feeder liellopu nākotnes bija robežās no 0.200 centu augstākas līdz 0.100 zemāka, lopkopības analītiķi teica.",
    [
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Nepārtrauktajam spēcīgajam liellopu un liellopu gaļas tirgus tonim vajadzētu veicināt turpmāku atbalstu .",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Paredzams , ka arī perspektīvas par bullish lopu-on-feed ziņojumu sniegs atbalstu un mudinās nedaudz izplatīt bullis , analītiķi teica .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Tomēr tirdzniecība , visticamāk , būs viegla un cenas varētu svārstīties jau vakarā pirms ziņojuma .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Paredzams , ka arī skaidrās naudas tirgi būs klusi pēc rekordliela šonedēļ tirgoto lopu daudzuma .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Kindercare saka parādu pirkt, lai sasniegtu Q1 rezultātus .",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["MONETGOMERY , Ala .", ["B-LOC", "O", "B-LOC", "O"]],
  ["1996-08-22", ["O"]],
  [
    "KinderCare Learning Centers Inc ceturtdien teica, ka parādu atpirkšana nozīmētu ārkārtas zaudējumus 1,2 miljonu ASV dolāru apmērā savā fiskālajā 1997 pirmajā ceturksnī.",
    [
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Uzņēmums norādīja , ka ceturkšņa laikā , kas sākās 1 . jūnijā , tas nopirka 30 miljonu ASV dolāru nominālvērtību no savām 10-3/8 procentu lielajām parādzīmēm , kuru termiņš bija 2001 .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Šīs banknotes tika nopirktas par 31,5 miljoniem ASV dolāru.",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Filips Maslovs, pirmsskolas un bērnu aprūpes uzņēmuma galvenais finanšu darbinieks, teica atpirkšana \" piedāvāja iespēju samazināt uzņēmuma vidējās svērtās procentu izmaksas un uzlabot nākotnes naudas plūsmas un ieņēmumus. \"",
    [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "PĒTNIECĪBAS BRĪDINĀJUMS - Lehman sāk SNET .",
    ["O", "O", "O", "B-ORG", "O", "B-ORG", "O"]
  ],
  [
    "- Lehman analītiķis Blake Bath sākās dienvidu New England Telecommunciations Corp ar pārspējot reitingu , viņa birojs teica .",
    [
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "- Analītiķi nosaka 12 mēnešu cenu mērķi 45 ASV dolāru apmērā un fiskālo 1996 gadu peļņas aplēsi 3,09 ASV dolāru apmērā par akciju , sacīja viņa birojs .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "-- Analītiķi noteica arī peļņas aplēsi 1997 . gadam , bet šis skaitlis uzreiz nebija pieejams .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "- Southern New England slēgts pie 38-1 / 2 trešdien .",
    ["O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "-- E. Aušārs , Volstrītas birojs , 212-859-1736",
    ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O"]
  ],
  [
    "Vārteja Data Sciences Q2 neto pieaugums .",
    ["B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["PHOENIX 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  ["Konsolidēto finanšu datu kopsavilkums", ["B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O"]],
  [
    "( Tūkstošos , izņemot datus par vienu akciju )",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["Seši mēneši beidzās ceturksnis beidzās", ["O", "O", "O", "O", "O"]],
  [
    "31 jūl , 31 jūl , 31 jūl , 31 jūl 31 ,",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["1996 1995 1995 1995", ["O", "O", "O", "O"]],
  ["Ienākumu pārskata dati :", ["O", "O", "O", "O"]],
  [
    "Kopējie ieņēmumi $ 10,756 $ 13,102 $ 7,961 $ 5,507",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Programmatūras ieņēmumi 2,383 1,558 1,086 1,074",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Ieņēmumi no pakalpojumiem 1 154 692 624 465",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["Pamatdarbības ienākumi 906 962 599 515", ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]],
  ["Neto ienākumi 821 512 565 301", ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]],
  ["Peļņa par akciju 0.31 0.34 0.19 0.20", ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]],
  ["31 . jūl , 1996 .", ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]],
  ["Bilances dati :", ["O", "O", "O"]],
  [
    "Darba kapitāls $ 5,755 ( $ 881 )",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["Naudas un naudas ekvivalenti 2,386 93", ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]],
  ["Aktīvi kopā 14 196 7 138", ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]],
  [
    "Akcionāru pašu kapitāls 5951 ( 1,461 )",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Grieķijas sociālisti dod PM zaļo gaismu vēlēšanām.",
    ["B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["ATĒNI 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Grieķijas sociālistu partijas izpildbirojs sniedza atbalstu premjerministram Costas Simitis , ja viņš izvēlas sasaukt ārkārtas vēlēšanas , ceturtdien žurnālistiem sacīja tās ģenerālsekretārs Costas Skandalidis .",
    [
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Ministru prezidents Costas Simitis nāks klajā ar oficiālu paziņojumu pēc Ministru kabineta sēdes ceturtdien, sacīja Skandalidis .",
    [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "-- Dimitris Kontagiannis , Athens Newsroom +301 3311812-4",
    ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O"]
  ],
  [
    "PRESES DIGEST - Francija - Le Monde Aug 22 .",
    ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O"]
  ],
  ["PARIS 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Tie ir vadošie stāsti ceturtdienas pēcpusdienā katru dienu Le Monde , kas datēta ar 23 .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  ["PRIEKŠĒJĀ LAPA", ["O", "O"]],
  [
    "- Afrikāņi, kas vēlas atjaunot vai iegūt darba un uzturēšanās tiesības, saka premjerministra Alain Juppe priekšlikumi ir nepietiekami, jo bada streiks iekļūst 49. dienā Parīzes baznīcā un trešdienas rallijs piesaista 8000 līdzjūtējus.",
    [
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "- FLNC Korsikas nacionālistu kustība paziņo par pamiera beigām pēc pagājušās nakts uzbrukumiem.",
    ["O", "B-ORG", "B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["BIZNESA LAPAS", ["O", "O"]],
  [
    "- Izslēgšana Bally Francijas rūpnīcās norāda uz apavu nozares krīzi, ar Francijas ražotājiem zemākas par zemu algu valsts konkurenci un nespēju sekot tendencēm.",
    [
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "-- France Telecom Sud-PTT arodbiedrības ģenerālsekretārs . Tuvāko nedēļu laikā ir ieviesti visi sociālo nemieru elementi .",
    [
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "-- Parīze Ziņas +33 1 42 21 53 81",
    ["O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Nu remonts pacelt Heidrun naftas produkcijas - Statoil .",
    ["O", "O", "O", "B-LOC", "O", "O", "O", "B-ORG", "O"]
  ],
  ["OSLO 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Nākamā mēneša laikā tiks atvērtas trīs ūdens iesūknēšanas akas Heidrunas naftas atradnē Norvēģijas vidienē , ceturtdien paziņoja operators Den Norske Stats Oljeselskap AS ( Statoil ) .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Saskaņā ar uzņēmuma Status Weekly biļetenu, pieslēgtās akas ir saražojušas 30 000 barelu dienā ( bpd ) Heidrun izlaidē līdz aptuveni 220 000 bpd.",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Akas tiks reperforēta un grants tiks iesūknē rezervuārā caur vienu no akām , lai izvairītos no tapām problēmas nākotnē , tā teica .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "-- Oslo newsroom +47 22 42 50 41",
    ["O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Somijas aprīļa tirdzniecības bilances pārpalikums 3.8 mljrd. marku - NCB .",
    ["B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "O"]
  ],
  ["HELSINKI 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Martā Somijas tirdzniecības bilances pārpalikums pieauga līdz 3.83 mljrd . marku ( 3.83 mljrd .",
    [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Aprīlī eksporta vērtība samazinājās par vienu procentu salīdzinājumā ar iepriekšējā gada aprīli , un importa vērtība samazinājās par diviem procentiem .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Tirdzniecības bilance ( miljonos marku ) :",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Aprīlis ' 96 Marts ' 96 Janvāris-aprīlis ' 96 Janvāris-aprīlis ' 95",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Bruto iekšzemes kopprodukts 10,663 10,725 43,430 40,989",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Bruto iekšzemes kopprodukts, iekšzemes kopprodukts, izteikts % no IKP",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["Bilance +3,831 +3,428 +12,696 +15,272", ["O", "O", "O", "O", "O"]],
  [
    "1995. gada janvāra-aprīļa importa rādītājs tika pārskatīts no 39,584 miljoniem marku un eksporta rādītājs no 55,627 miljoniem marku.",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Somijas Banka agrāk lēsa, ka aprīļa tirdzniecības bilances pārpalikums būs 3,2 miljardi marku ar prognozēto eksportu 14,5 miljardi un importu 11,3 miljardi .",
    [
      "I-ORG",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "NCB oficiālā mēneša tirdzniecības statistika atpaliek muitas procedūru izmaiņu dēļ , kad 1995 . gada sākumā Somija pievienojās Eiropas Savienībai .",
    [
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "-- Helsinki Newsroom +358 - 0 - 680 50 245",
    ["O", "B-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Nīderlandes valsts paaugstina krāna pārdošanas cenu līdz 99,95.",
    ["B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["AMSTERDAM 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Finanšu ministrija paaugstināja Nīderlandes valdības jauno obligāciju pārdošanas cenu ar procentu likmi 5,75 %, kas bija spēkā 2002. gada septembrī, līdz 99,95 % no 99,90.",
    [
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Pieskarieties pārdošana sākās pirmdien un notiek katru dienu no 07.00 GMT līdz 15.00 GMT līdz turpmākam paziņojumam .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "-- Amsterdam newsroom +31 20 504 5000",
    ["O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Vācijas lauksaimniecības ministrija aicina patērētājus izvairīties no britu aitas.",
    ["B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-MISC", "O"]
  ],
  ["BONN 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Vācijas Zemkopības ministrija trešdien paziņoja, ka patērētāji izvairās ēst gaļu no britu aitām, kamēr zinātnieki nav noskaidrojuši, vai govju trakumsērga var tikt pārnesta uz dzīvniekiem.",
    [
      "B-LOC",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "\" Līdz brīdim , kad to noskaidros Eiropas Savienības zinātnes ekspertu grupas -- un mēs esam lūguši to izdarīt pēc iespējas ātrāk -- ( patērētāji ) ja vien iespējams , dod priekšroku aitu gaļai no citām valstīm ,\" ZDF televīzijai pastāstīja ministrijas ierēdnis Verners Cvingmans .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "\" Es negribu teikt, ka pastāv konkrētas briesmas patērētājiem , \" viņš piebilda . \"",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Ir pārāk daudz caurumu tajā , ko mēs zinām , un tie ir jāaizpilda ļoti ātri . \"",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Bonens ir vadījis centienus, lai nodrošinātu patērētāju aizsardzību, kas ir prioritāšu saraksta augšgalā, risinot trako govju krīzi , kas radās martā , kad Lielbritānija atzina , ka cilvēki varētu saslimt ar līdzīgu slimību , ēdot piesārņotu liellopu gaļu .",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Eiropas Komisija šomēnes piekrita pārdomāt priekšlikumu aizliegt izmantot aizdomīgus aitu audus pēc tam, kad daži ES veterinārie eksperti apšaubīja, vai tas ir pamatoti.",
    [
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "ES lauksaimniecības komisārs Franz Fischler bija ierosinājis aizliegt aitu smadzenes , liesas un muguras smadzenes no cilvēku un dzīvnieku barības ķēdēm pēc ziņojumiem no Lielbritānijas un Francijas , ka laboratorijas apstākļos aitas varētu slēgt līgumus ar govju sūkļveida encefalopātiju ( GSE ) - govju trakumsērgu .",
    [
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "I-MISC",
      "I-MISC",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Tomēr daži ES pastāvīgās veterinārās komitejas locekļi apšaubīja nepieciešamību rīkoties , ņemot vērā nelielo risku cilvēku veselībai .",
    [
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Šo jautājumu atsevišķi izskata divas ES zinātniskās komitejas .",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "B-ORG", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Jau sen ir zināms, ka aitas samazina GSE izraisīto skrepi slimību, kas, domājams, ir pārnesta uz liellopiem ar barību, kas satur dzīvnieku atkritumus.",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Britu amatpersonas apgalvo, ka aitas gaļa ir pilnīgi droši ēst .",
    ["B-MISC", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "ZDF paziņoja Vācija ieved 47,600 aitas no Lielbritānijas pagājušajā gadā, gandrīz puse no kopējā importa.",
    [
      "B-ORG",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Tā ieveda 4275 tonnas britu aitas gaļas, kas ir aptuveni 10 procenti no kopējā importa.",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Pēc tam, kad Lielbritānijas valdība atzina iespējamo saikni starp govju trakumsērgu un tās fatālu cilvēka ekvivalentu , ES noteica pasaules mēroga aizliegumu Lielbritānijas liellopu gaļas eksportam .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "ES vadītāji jūnija samitā vienojās par pakāpenisku aizlieguma atcelšanu, jo Lielbritānija veic paralēlus pasākumus slimības izskaušanai.",
    [
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "GOLF - NOTIEK PASAULES GOLF SĒRIJĀ.",
    ["I-MISC", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "I-MISC"]
  ],
  ["AKRON , Ohaio 1996-08-22", ["B-LOC", "O", "B-LOC", "O"]],
  ["Rezultāti no $ 2,1", ["O", "O", "O", "O"]],
  [
    "miljoni NEC World Series of Golf pēc pirmās kārtas",
    ["O", "B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Ceturtdiena pie 7,149 pagalmā, par 70 Firestone C.C kurss",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "B-LOC", "I-LOC", "O"]
  ],
  [
    "(spēlētāji ASV, ja nav norādīts ) :",
    ["O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "( Zviedrija ) , Nick Faldo ( Lielbritānija ) , John Cook , Steve Jones , Phil",
    [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER"
    ]
  ],
  [
    "Mickelson , Greg Norman ( Austrālija )",
    ["B-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]
  ],
  [
    "( Vācija ) , Alexander Cejka ( Vācija ) , Hal Sutton , Tom Lehman",
    [
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER"
    ]
  ],
  [
    "73 D.A. Weibring , Brad Bryant , Craig Parry ( Austrālija ) ,",
    [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Stewart Ginn ( Austrālija ) , Corey Pavin , Craig Stadler , Mark",
    [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER"
    ]
  ],
  ["O'Meara , Fred pāri", ["B-PER", "O", "B-PER", "I-PER"]],
  [
    "74 Paul Stankowski , Costantino Rocca ( Itālija )",
    ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]
  ],
  [
    "75 Jim Furyk , Satoshi Higashi ( Japāna ) , Willie Wood , Shigeki",
    [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER"
    ]
  ],
  ["Maruyama ( Japāna )", ["B-PER", "O", "B-LOC", "O"]],
  ["76 Scott McCarron", ["O", "B-PER", "I-PER"]],
  [
    "77 Wayne Westner ( Dienvidāfrika ) , Steve Schneiter",
    ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "I-LOC", "O", "O", "B-PER", "I-PER"]
  ],
  ["79 Tom Watson", ["O", "B-PER", "I-PER"]],
  ["81 Seiki Okuda ( Japāna )", ["O", "B-PER", "I-PER", "O", "B-LOC", "O"]],
  [
    "Glorija Bistrita ( Rumānija ) savā Kausu ieguvēju kausa izcīņas spēlē -- iepriekšējās kārtas otrajā posmā -- ceturtdien pārspēja F.C. Valletta ( Malta ) ar 2-1 (1 puslaiks 1-1 ) F.C. Valletta ( Malta ) .",
    [
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "I-MISC",
      "I-MISC",
      "I-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  ["Rādītāji :", ["O", "O"]],
  [
    "F.C. La Valletta - Gilbert Agius ( 24 )",
    ["B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O"]
  ],
  ["Apmeklējums : 8,000", ["O", "O", "O"]],
  [
    "Gloria Bistrita uzvarēja 4-2 par kopējo un kvalificējās pirmajā kārtā Kausu ieguvēju kauss .",
    [
      "B-ORG",
      "I-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "I-MISC",
      "I-MISC",
      "O"
    ]
  ],
  ["REUTER", ["B-PER"]],
  [
    "ZIRGU Sacīkšu - PIVOTAL ENDS 25 gadu gaidīšanas apmācībai PRESCOTT.",
    ["O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER"]
  ],
  ["YORK , Anglija 1996-08-22", ["B-LOC", "O", "B-LOC", "O"]],
  [
    "Sir Mark Prescott izkrauti savu pirmo grupu vienu uzvaru 25 gadu laikā kā treneris , kad viņa top sprinteris Pivotal 100-30 iespēja uzvarēja Nunthorpe Stakes ceturtdien .",
    [
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "I-MISC",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Trīs gadus vecais , veterāns Džordžs Duffīlds ( George Duffield ) sadarbojies , pēdējā solī nolaupīja īsu galvas spriedumu , lai noliegtu vakara izpildījumu ( 16-1 ) , ko apmācījis Henrijs Kendijs un Chris Rutter .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Hever Golf Rose ( 11-4 ) , pagājušā gada Prix de l ' Abbaye uzvarētājs pie Longchamp , finišēja trešais , vēl viens un ceturtdaļa garumi prom ar 7-4 mīļākie prāta spēles ceturtajā .",
    [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "I-MISC",
      "I-MISC",
      "I-MISC",
      "I-MISC",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Jūnijā , uzvarot Royal Ascot sacensībās , galvenā balva tagad varētu būt šīs sezonas Eiropas augstākās sprinta sacensības Abbaye .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Preskots , nelabprāt iedziļināties uzvarētāja iežogojumā , līdz tika paziņots fotoattēla rezultāts , teica : \" Divdesmit pieci gadi , un es nekad neesmu tur bijis , tāpēc es domāju , ka man labāk jāgaida nedaudz ilgāk . \"",
    [
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Viņš piebilda: \"Tas ir ļoti skumji pārspēt Henry Candy, jo es esmu krusttēvs viņa meitai . \"",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Tāpat kā Preskots , Džeks Berijs , Prāta spēļu treneris , ceturtdien devās sacīkstēs , meklējot pirmo grupu , kurai bija panākumi pēc daudziem gadiem savas profesijas virsotnē .",
    [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Berry teica: \"Es esmu vīlies, bet es nejūtu pašnāvības .",
    ["B-PER", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Viņš ( Mind Games ) bija iet, kā arī kāds no viņiem pusotru furlongs ( 300 metri ) out , bet viņš vienkārši nav paātrināt . \"",
    [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "ZIRGU RACINGS - NUNTHORPE STAKES REZULTĀTI.",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["YORK , Anglija 1996-08-22", ["B-LOC", "O", "B-LOC", "O"]],
  [
    "Nunthorpe Stakes &ndash; grupas vienas sacensības divgadniekiem un vairāk &ndash; piecu posmu (1 km ) rezultāts ceturtdien :",
    [
      "B-MISC",
      "I-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "1. Pivotal 100-30 (apbrauca George Duffield)",
    ["O", "B-PER", "O", "O", "B-PER", "I-PER"]
  ],
  [
    "2. Vakara izpildījums 16-1 (Chris Rutter)",
    ["O", "B-PER", "B-PER", "O", "B-PER", "I-PER"]
  ],
  [
    "3. Hever Golf Rose 11-4 (Jason Weaver)",
    ["O", "B-PER", "I-PER", "I-PER", "O", "B-PER", "I-PER"]
  ],
  ["Astoņi skrējēji.", ["O", "O"]],
  [
    "Mīļākais : Mind Games ( 7-4 ) finished 4th",
    ["O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Attālumi : īsa galva , 1-1/4 garumi .",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Uzvarētājs pieder Cheveley Park Stud un apmācīti Sir",
    ["O", "O", "B-ORG", "I-ORG", "I-ORG", "O", "O", "O"]
  ],
  ["Marks Preskots Ņūmarketā.", ["B-PER", "I-PER", "B-LOC"]],
  [
    "Uzvarētāja vērtība : 72 464 sterliņu mārciņas ( $ 112 200 )",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["TENISS - REZULTĀTI TOSHIBA CLASSIC.", ["O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC"]],
  ["CARLSBAD , Kalifornija 1996-08-21", ["B-LOC", "O", "B-LOC", "O"]],
  ["Rezultāti, kas izriet no", ["O", "O", "O", "O"]],
  [
    "( prefiksa numurs apzīmē izsēšanu ) :",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["Otrā kārta", ["O", "O"]],
  [
    "1 - Arantxa Sanchez Vicario ( Spānija ) pārspēj Naoko Kijimuta ( Japāna )",
    [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O"
    ]
  ],
  ["1-6 6-4 6-3", ["O", "O", "O"]],
  [
    "4 - Kimiko Date ( Japāna ) pārspēt Yone Kamio ( Japāna ) 6-2 7-5",
    [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Sandrine Testud ( Francija ) pārspēt 7 - Ai Sugiyama ( Japāna ) 6-3 4-6",
    [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  ["6-4", ["O"]],
  [
    "8 - Nathalie Tauziat ( Francija ) pārspēj Shi-Ting Wang ( Taivāna ) 6-4",
    [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  ["6-2", ["O"]],
  [
    "TENISS - REZULTĀTI HAMLET KAUSĀ .",
    ["O", "O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "O"]
  ],
  ["COMMACK , Ņujorka 1996-08-21", ["B-LOC", "O", "I-LOC", "O"]],
  ["Rezultāti, kas izriet no", ["O", "O", "O", "O"]],
  [
    "Waldbaum Hamlet Cup tenisa turnīrs trešdien ( prefikss",
    ["B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["cipars apzīmē sēšanu ) :", ["O", "O", "O", "O", "O"]],
  ["Otrā kārta", ["O", "O"]],
  [
    "1 - Maikls Čans (ASV) pārspēj Sergi Bruguera ( Spānija) 6-3 6-2",
    [
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Maikls Džoiss (ASV) pārspējis Ričiju Renebergu (ASV) 3-6 6-4",
    ["B-PER", "I-PER", "B-LOC", "O", "B-PER", "I-PER", "B-LOC", "O", "O"]
  ],
  ["6-3", ["O"]],
  [
    "Martin Damm ( Čehija ) pārspēt 6 - Younes El Aynaoui",
    [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "I-PER"
    ]
  ],
  [
    "( Maroka ) 5-7 6-3 3-0 pensionējies",
    ["O", "B-LOC", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Karols Kucera ( Slovākija ) pārspēja Hičemu Arazi ( Maroka ) 7-6 ( 7-4 )",
    [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  ["7-5", ["O"]],
  [
    "SOCCER - DALGLISH SAD pār BlackBurn PARTING .",
    ["O", "O", "B-PER", "O", "O", "B-ORG", "O", "O"]
  ],
  ["LONDON 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  [
    "Kenijs Dalglišs ceturtdien uzstājās ar savu skumju par to, ka pametis Blekbērnu, klubu viņš vadīja līdz Anglijas premjerlīgas titulam 1994 .-95 .",
    [
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-MISC",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Melnburns trešdien paziņoja, ka viņi un Dalglišs ir šķīrušies pēc abpusējas vienošanās.",
    ["B-ORG", "O", "O", "O", "O", "O", "B-PER", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Bet bijušais vadītājs ceturtdien atzina, ka ir \" skumji \" pēc aiziešanas no Blekbērnas no otrās divīzijas uz premier līgas titulu trīs ar pusi gadu laikā .",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Zvanot pa tālruni uz vietējo laikrakstu no viņa brīvdienu mājām Spānijā , Dalglišs teica : \" Mēs nonācām pie tā paša viedokļa , lai gan klubs ieradās pie tā nedaudz agrāk nekā es . \"",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-LOC",
      "O",
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Viņš piebilda: \"Ja neviens nejautāja, es nekad neatvēru savu muti.",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Esmu palikusi nost no ceļa un ļauju viņiem tikt galā ar darbu.",
    ["O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Klubs domāja , ka tas (darbs ) bija skrējis savu gaitu , un es nonācu pie tā paša secinājuma . \"",
    [
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "Dalglišs bija kopā ar Blekbērnu gandrīz piecus gadus , vispirms kā menedžeris un tad , pēdējos 15 mēnešus , kā futbola direktors .",
    [
      "B-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  [
    "CRICKET - ENGLISH COUNTY ČEMPIONSHĪVS NOZĪMES .",
    ["O", "O", "B-MISC", "I-MISC", "I-MISC", "O", "O"]
  ],
  ["LONDON 1996-08-22", ["B-LOC", "O"]],
  ["Četru dienu spēles noslēgums", ["O", "O", "O", "O"]],
  [
    "Anglijas grāfistes čempionāta kriketa spēles ceturtdien :",
    ["B-MISC", "B-MISC", "I-MISC", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  ["Otrā diena", ["O", "O"]],
  [
    "Pie Weston-super-Mare : Durham 326 ( D. Cox 95 nav ārā ,",
    ["O", "B-LOC", "O", "B-ORG", "O", "O", "B-PER", "I-PER", "O", "O", "O", "O"]
  ],
  [
    "Kārdifā : Kent 128-1 ( M. Walker 59 , D. Fulton 53 nav ārā ) v",
    [
      "B-LOC",
      "O",
      "B-ORG",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "B-PER",
      "I-PER",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O",
      "O"
    ]
  ],
  ["Glamorgan .", ["B-ORG", "O"]],
  [
